﻿### 第 4 章编程题 6

欧洲国家不使用北美的 12 位通用产品代码 （UPC），而使用 13 位的欧洲商品编码（European Article
Number，EAN）。跟 UPC 一样，每个 EAN 码的最后也有一个校验位。计算校验位的方法也类似：首先
把第 2 位、第 4 位、第 6 位、第 8 位、第 10 位和第 12 位数字相加；然后把第 1 位、第 3 位、第 5 位、
第 7 位、第 9 位和第 11 位数字相加；接着把第一次加法的结果乘以 3 ，再和第二次加法的结果相加；随后，
再把上述结果减去 1 ；相减后的结果除以 10 取余数；最后用 9 减去上一步骤中得到的余数。
以某商品为例，其 EAN 码为 8691484260008。第一个和为 6+1+8+2+0+0=17，第二个和为 8+9+4+4+6+0=31。
第一个和乘以 3 再加上第 2 个和得到 82 ，减 1 得到 81 。这个结果除以 10 的余数是 1 ，再用 9 减去余数得到
8 ，与原始编码的最后一位一致。请修改 4.1 节的 upc.c 程序以计算 EAN 的校验位。用户把 EAN 的前 12 位当作
一个数输入：

     Enter the first 12 digits of an EAN：869148426000
     Check digit：8




